呼，今天的廣島好熱

🥵🥵🥵🥵🥵

東京都熱

你知唔知咩事

啱啱知 自膠

75周年

氣化哂

都過左咁耐，世界都有和平太耐又有咁多國際大事， 依家美國中國都似準備打仗， 唔知在生時睇唔睇到ww3

東京熱嗎？

東京熱

4000 度

75年前日本係歴史上最熱一日

點解可以去到広島？
好想再去

多謝武漢肺炎

地獄meme

因為廣島熱到核爆？

東京熱啲定廣島熱啲?

wwwwwwwwwwww

都過左咁耐，世界都有和平太耐又有咁多國際大事， 依家美國中國都似準備打仗， 唔知在生時睇唔睇到ww3ww4

上年去廣島睇左更新既原爆館
睇完明白左心態決定境界

如果冇廣島核爆
日本可以幫手殺多幾隻支那狗
你話幾咁美好

不過有機會殺咗你啊爺

咁你就唔會存在

你應該話係殺多幾個支共黨員

殺左d國民黨員 唔知仲有無今日台灣

原爆紀念日

廣島、長崎 兩個原爆館我都去過晒
老實講 大部分內容都係賣小強
講啲小朋友幾慘
一係燒到剩返衫褲水壺
一係生還者後遺症好嚴重
然後講到和平幾可貴 再摺下紙鶴
甚少提及日本自己都有責任
都係講到自己原爆受害者咁
參觀完係我係會覺得戰爭好殘酷 和平好可貴
但得罪講句心裡面都會講句抵死

如果佢可以講多啲自己有咩反省 戰後為世界和平有咩貢獻 承擔左咩責任
咁我係外國人睇完都冇咁易俾支那帶風向 以為你真係毫無反省

更新咗d咩上次去係4-5年前

仲有螢火蟲之墓
好出名既作品 但其實都係propaganda
都係一味塑造自己係受害者既形象

東京轟炸果幾晚都唔野小既喎

從天而降的民主

所以日本人咪唔識珍惜，搞到迷失咗30年

諗起為咗去食蛋糕唔去投票嗰單野

抵死係日本君主同成個政府
嗰時啲日本人真係乜都唔知
消息封鎖 以為日本成日打贏杖

啲平民做咗擋箭牌就真

下年就係北京好熱

廣島有冇熟人

2048

人類既經濟同科技提升睇黎都係離不開戰爭, 和平似乎係人類世界唔會維持得太耐, 到咗某個時間, 又會進入 Reboot 狀態, 妒忌, 敵視, 磨擦, 挑釁, 戰爭

應該唔會有啦...
兩邊戰力差太多
談不上戰爭

星期日直頭冇左

嗰陣啲平民不知幾支持軍政府
似足今日嘅支那人
所以被原爆都係抵撚死

痴線

但宮崎駿反戰都好出名 公開講過日本係要一直跪到人地接受

好玩咩？

Twitter 而家講緊

認同，不過有邊個政府會認巢架
依d 野佢肯比d 資訊流通算好
有心認識既人自然會知咩事

宜家得班癈佬投票

係臨死前，食晒所有資源

日本只反戰敗，但唔會反戰

睇你點揀
兩個市全滅 vs 全國赤化

雪崩時冇......

冷戰後科技進展明顯慢左

都叫達到宣傳反戰
你睇下中共打咁多年慘咁多年
班支支仲成日話要武統台灣
又話要打美國
日本做到咁已經好好

撐原子彈既不是同路人
大日本

難聽啲講呢2個地方係靠人血饅頭發達

原子彈炸平民唔係受害者係乜

當年日本人嘅愛國主義真係好癲

最近聽podcast講原來經歷兩次原爆之後
日本國民都仲未諗住投降，佢地打算喺本土打白兵游擊
佢地預期聯軍要一段時間先攻得入內陸，會有時間備戰
當時除咗士兵之外，啲女人同細路都整定晒武器，打算戰至最後一兵一卒直至亡國
但係兩日後蘇聯突然宣佈參戰，蘇聯唔駛幾日就可以攻到入日本，日本知道冇時間備戰，所以先至接受投降條件
明明已經死咗咁多人，但係聽到天皇宣佈投降一刻，好多日本人都接受唔到呢個事實
所以洗腦真係好恐佈

下年，北京未必存在，香港都一樣

當年日本，德國=宜家既支那

不過當年既日本人德國人比支那人好

預告:長崎好快都會熱

75年前仲熱

山本喚醒咗沉睡嘅巨人

嘩
在廣島
好熱呀
有蘑菇雲
有很強的衝擊波
啲人彈到痴埋牆
變成了剪紙公仔
四處變成了煉獄

套野穿插左好多反戰元素
例如車站d日本人的反戰對白
尤其係主角（呀哥）好響往佢老豆參軍
同結尾個下場

比起話塑造日本係受害人的形象
不如話係塑造小市民係戰爭的受害者
套戲冇幫軍國政權洗白過

皇軍班軍佬痴撚線還痴撚線
蘇聯一宣戰仲識即刻同盟軍投降
真係驚比蘇聯赤化仲多過驚同盟軍玉碎

又嚟弱智仔論證
日本仔所作所為直接令共產黨崛起
可摸以戇鳩少陣

其實點解廣島長崎仲住到人
福島爆到無點死人都叫人唔好去果個區域
呢兩個地方加埋死幾廿萬人反而重建到
係咩原理呢？

第三位 關東大地震

夾硬黎lo

#61講佐當年日本軍國主義果陣, 平民反應係點.
平民係"受害者", 但佢哋當初沉默地支持軍國主義, 某種意義上係可以叫做"從犯".
"從犯"亦要承擔責任. 至於點解唔會特登審判呢群日本平民的"從犯"罪行? 係因為喺戰爭中佢哋企錯邊所直接受到的傷害, 再加2粒原子彈, 已經係對呢堆"從犯"足夠的處罰, 所以正常戰勝國係唔會特別再追究支持當年軍國主義堆日本人民的罪責.

當然, 如果認為世界秩序仲係單純的叢林法則, 邊個拳頭大邊個話事的, 咁果堆野心家同極端分子就慢慢等西方文明世界好似羅馬帝國衰弱的一日吧. 但我可以寫包單, 而家西方世界已經唔係當年的羅馬帝國, 係會懂得從歷史中得到教訓(呢樣嘢叫做人類文明/心靈的進步和變革), 所以呢堆人唔使旨意等到現代西方文明, 普世價值衰落的一天.

原來係咁 長知識了

我去過長崎原爆館，睇到既野完全同你講既唔同，
不抗不卑咁好客觀講當時美軍既偵察、決定、轉地方、突然放晴、投彈既時序。
係四方面講原子爆既殺傷力：熱力、爆風、輻射、影響基因。
展示當時有剩既遺跡同物品。
最後講對和平既展望vs 現代世界戰爭既暗湧

6000度 無感覺咁氣化咗

問點解住到 唔係問有無人住

完全唔知上面咩事
原子彈炸平民 平民係受害者
個館向平民提醒戰爭之苦 和平好可貴
咁都叫被害者心態？
一定要開口埋口係我地既罪過？

唔通好似德國人咁 到依家仲係納粹guilt-trip
搞到成個國家對支那對難民柒下柒下咁叫好

長崎館少人過廣島

廣島某程度係有少少賣慘
長崎係堅紀念

.

星期日....？

按照你呢個邏輯
赤柬大屠殺
死左200萬人的柬埔寨人民都係抵撚死的
因為係人民歡迎，或者沉默地支持赤柬上台

你個推論有個好大的問題
就係將
政府/落命令的人
同 冇權的市民的責任平分
但市民冇份決策的
老屈成個民族男女老幼做加害者
其實都係一種扭曲

75年前

冇錯, 個人係"對暴政沉黙不語的人, 亦係從犯"的支持者
喺1. "知情情況", 2. "有其他抗爭選擇"之下, 人民仍然選擇跟隨或者沉默蹤容暴政者. 佢哋就係"從犯". "從犯"可以同時係"受害者", 2個身份唔會有抵觸.

回應番你質問/老屈成個民族都係獨裁支持者的問題: 當年大日本帝國同赤柬平民, 到底滿唔滿足"從犯"呢2個要素呢? 仲有佢哋係唔係真係"冇權"? 定好似舊年直到依家的200萬香港人咁, 嘗試用盡"一切"手段去爭取? 可能當年資訊未夠發達, 冇辦法知道個full picture. 但而家市民有冇用盡方法去反抗獨裁者/獨裁政權, 全世界都有眼睇到.

另外, 唔使對"從犯"呢個terms 過敏, 因為呢班人自然會為跟據獨裁者, 最後自食其果/陪同獨裁者一同受制裁, 呢個已經係對"從犯"最大的懲罰.

所以點解美國人表示只要有珍珠港，唔會對原爆道歉

針對普通住在廣島、長崎或者金邊的平民
真係講唔出佢地全部都係「從犯」，有罪，抵撚死等等的詞語
佢地根本無法左右極權政權下的決定
換句話講
如果我同你 1920年係廣島出世
我同你自動變成「從犯」
我地全家死都係唔抵可憐的，因為我地冇盡自己條命/無法去反抗，推倒大日本帝國

點解我地要斥責平民去到呢個地步呢？
有必要咩？

屌打就有 世界除咗中國都有共識唔開三戰
你見俄羅斯親特朗普 為經濟利益就算

好似會得返個影子留響度

你能夠肯定每個被炸死的平民都真心支持軍國政權，而又罪大惡極該當被殺？

你如果認為美國投下原子彈係下達處罰而唔係戰爭罪行，咁我令願拒絕接受所謂普世價值。

戰爭企錯邊就抵死，咁世上真係冇人係磨菇。

btw掉原子彈其實算戰爭罪行？

一嘢冧咗十幾萬平民喎

佢邊樣度到6000度

有一班軍佬諗住發動政變 唔畀天皇投降㗎

戰勝國當然例外

係我個人價值觀, 答案就係"肯定"的
如果我係生於1920年代的大日本帝國, 我喺嗰個時空而知道真相下, 冇盡力去阻止日本變成一個軍國主義國家, 亦係有錯, 之後太平洋戰爭中俾美帝炸死亦係我個人罪有應得, 響平民到底有冇責任上, 我係偏向德國人果種立場

仲有, "無法去反抗"於閣下的定義係乜嘢? 所謂"反抗"唔係好高要求. 你有對當政者提出異議, 指摘當時日本軍國主義的錯誤, 已經係反抗的表現. 所謂"盡力", 係喺當時的身份地位下, 有冇盡你身處的地位的能力去做抗爭.

又, 點解我要斥責/嚴於平民? 強調平民都有責任? 因為真正建立民主社會, 平民意識到對不公義的抗爭唔單止係權利, 更係一種責任. 公民意識同責任感, 對社會事務的關心同監督, 正係民主社會的基石. 更因為自己睇到身邊太多"我討厭政治"的港豬, 所以先不斷強調唔好亂咁攞"無法反抗", "平民係冇罪/無辜"去做擋箭牌. 你可以當我係"恨鐵不成鋼"的心態.

你好似過於用現今概念去套用當時社會

假如深入地去探討當年的時空, 大家係大日本帝國, 柬埔寨生活下的小巿民可以做乜? 就要番查哂嗰個時空的史料, 了解當時當地的政治, 經濟, 民生, 文化再作判斷. 呢個又係好複雜, 可以攞來寫幾份assignment的題目. 光研究當年政治體制已經係一個要放喺學術台的Topic...

研究哂呢D嘢先可以去番我哋而家爭論的points: 到底當初大日本帝國下的市民係唔係"無法反抗"? 如果佢哋要抗爭, 當年的時空有乜嘢手段可以用? 記住到最後睇唔過眼離開日本到同盟國定居, 都算係一種抗爭, 而且係好有效的抗爭. 大日本帝國等於冇佐一個人力資源同佢帶走的財產.

人哋咁樣死人冧樓 尊重啲啦屌你老母

係
小弟承認有D走火入魔佐. 當年所謂"公民社會", "公民意識"的慨念應該都未有. 喺當年有呢種思想, 會俾其他大日本帝國平民視為"瘋子", "異端".
其實到幾年前, 小弟喺香港呢個社會, 都會俾身邊D港豬親友視為"不合群", "極端/激進分子","搞事者", 哈哈. 但幸好普遍人類係會進步同反省.

價值觀問題
你點樣睇
沈默存活落去
決心話比後世知道 暴政下發生咩事的人

例如係納粹德國/其他暴政統治下
佢地一反抗就準備入集中營
於是佢地選擇張開雙眼 做歷史的活證
呢d人係咪罪人？

最慘係沖繩琉球人
俾日軍推上去送死

近年我亦好深刻理解到: "先知"會俾當時人地排擠, 只係因為佢哋睇太遠, 走太前, 當時時空的人類追唔上呢群人類中最傑出者的步伐. 無論邊個領域都係咁.

你地既討論好高質
連登清泉
btw,我buy 你果套
我認為國家係一個共同體
既然孕育出軍國主義
係當時依個國家大部分人都有既責任
罪不在於輕重，默不作聲都係一種責任
雖然你話係咪要死我都覺得罪不至死
但我唔同意講到用一句平民就將當時既人同成件事割裂

全日都6000度？

"價值觀問題"亦冇錯. 套番#102巴打論點, 當年未有"公民社會","公民意識"等呢D慨念. 選擇"扮豬"做歷史活見證亦無可厚非.

睇番#109巴打會平衡到彼此想法: 默不作聲講成"從犯"或許言重了, 但作為國家呢個"共同體"的一員, 一定的責任係免不了. 唔好隨便用"平民"當擋箭牌將責任推得一乾二淨, "地區制裁"同"自由速遞"喺唔會理呢D推卸責任的借口.

而且, 責任呢樣嘢喺有"刻度"存在(感謝明居正老師呢個Terms, 好使好用), 唔係得"有責任"同"冇責任"呢2個choice. 假如用0(最小責任)-100(最大責任, 紐輪堡大審判打靶果隻)將責任量化的話. 大部份當年大日本帝國平民的責任唔會超過10

咩黎

有東京冷嗎？從來只有tokyo-hot

要炸到成個地球變平地要幾多粒核彈？

都係價值觀的分歧
我會諗返 我地爭取緊
或者最理想最好的社會其實係點樣
最理想的社會 我覺得應該係會唔認同
但同時接受到港豬的存在

當然而家討論緊極權社會下
小人物要去到咩地步先算盡左力/免責
每個時代有佢各自的標準
納粹德國之下
有救人的辛特拉
亦有寫日記的安妮
安妮對呢場仗有冇責任？
如果冇 當年德國其實仲有千千萬萬個安妮

所以我的標準好簡單
你認唔認同暴政的所為？
你覺得自己盡左力未？
畢竟每人的反抗極限唔同
對一d人黎講
見證歷史可能已經係佢地僅有可以做的事

小朋友讀多啲歷史先上連登啦 乖

廣島你只要望到個棟原爆圓頂館其實你都唔會講多兩句

反而長崎真係睇原爆館會好D
好多令人反思嘅地方

個政府唔痴線搞鳩其他國家
啲人民就唔駛硬食原子彈啦

仲間接幫左毛魔上位

果堆甲級戰犯，放喺靖國神社搞到神社個朶都臭埋

同樣道理Apply 落小支蛆
而家支那咩災咩難我都無哂感覺
因為佢地有份默許條痴線小學生搞鳩全世界

共狗當年冇同日本打過一場大仗 全部小型遊擊黎架咋屌

其實等到話中國人唔反抗政府
仲要崇拜
抵撚死一樣
有咩問題

咁掉其他炸彈去民居算唔算戰爭罪行？

我覺得好似日本/納粹咁 虐待猶太/港人先可以話戰爭罪行
當然子彈濫殺平民都唔好

無錯
德國人係反省到做多左
但佢地種悔疚心態先係最值得學習

反而呢一代日本人已經唔太知上一代做過咩事

殺我地咁多香港人
當我地狗咁
有冇尊重過香港人？

當年就算德國都好多德豬（其實最主要係資訊唔流通）
個時佢地唔知有集中營的
但係今時今日
睇返德國同日本ge意識
就睇得出德國個套值得學習好多